國泰大裁員｜環球冰河期全球航空業或年蝕6,500億港元 高盛料國泰裁員幅度約15%

武漢肺炎疫情令全球航空業進入冰河期，今年料蝕破紀錄的6,500億港元，其中8間國際航空公司已決定或計劃裁員合計至少83,500人（見表），料到今年底全球航空業裁員總人數可能逼近50萬人。香港縱疫情控制得較好但仍已出現至少三波疫情，手執本港航空業牛耳的國泰航空亦難逃一劫，其8月客運量連續5個月按年跌99%，該月份的客運量跌至僅餘3.57萬人次，2萬名國泰員工「岌岌可危」。高盛近日發表的研究報告即估計，國泰裁員幅度料最終與新加坡航空相若，或會裁減15%的職位，即是約3,000個本地員工。

其實早於今年3月及6月，國泰已關閉美加外站，裁減當地逾400人手。惟仍未有望回暖的航空業狀況削弱國泰已實行節流措施的效果，管理層更承認每月仍繼續「燒錢」15億至20億港元，不排除新增其他節流措施。有傳現時國泰過剩員工達6,800名，令集團內人人自危。

高盛近日發表研究報告，分析國泰重組的可行方案。高盛估計，國泰裁員幅度與新加坡航空相若（新航早前裁員4,300人，佔員工總數2成），料國泰或會裁減15%的職位。以未有申請第二輪保就業的國泰航空及國泰港龍航空計算，兩家航空公司於本港合共約有2萬名職員，即裁員涉約3,000個本地員工。

國際航空運輸協會 (IATA) 則預期在疫情之下，料直到 2024年客運量才能有望恢復，並且預計單是今年一年，全球航空公司的損失達843億美元（6,575億港元）。綜觀全球航空業環境，不少公司雖收到政府的資助或補貼，但裁員潮亦應運而生，裁員比例由20%至35%不等。

好悶 日日都話炒人

請左流浮山刀手幫手炒人 ?

炒未呀仆街 IT狗就快快手炒 屌你老母

流浮山刀手仲計緊辭退員工份糧 預計8千員工 2030年完成

客運量跌99%都係cut15％因航開善堂?

國泰算係咁，養住咁多人

成班撚屌高層
高中低都炒，成班圍威餵

唔係有政府注資根本已經執撚咗⋯⋯平時又話乜乜積極不干預自由市場

拿林執柒左去啦屌

邊份報紙 cut 出黎?

Apple

流浮山刀手到先 定係 國泰炒人先

very good ball

15% 咁撚少點同我呢啲小股東交代呀？